En esta secci'on se detallan los costes estimados del proyecto.

\subsection{Recursos de hardware}
A continuación, se detallan recursos de hardware usados para el desarrollo del proyecto.

\cuadro{|c|c|}{Equipo 1}{equipo1}{\multicolumn{2}{|c|}{Equipo 1}
\\ \hline CPU & Intel Core i7-6700K 
\\ \hline RAM & 32GB
\\ \hline GPU & NVIDIA RTX 2060
\\ \hline SSD & 250 GB
\\ \hline Sistema Operativo & Ubuntu 18.04
\\ \hline Coste & 2000\euro
\\}

\cuadro{|c|c|}{Equipo 2}{equipo2}{\multicolumn{2}{|c|}{Equipo 2}
\\ \hline CPU & Intel Core i5-6600K 
\\ \hline RAM & 16GB
\\ \hline GPU & NVIDIA GTX 1060
\\ \hline SSD & 250 GB
\\ \hline Sistema Operativo & Ubuntu 18.04
\\ \hline Coste & 1800\euro
\\}

\cuadro{|c|c|}{Equipo 3}{equipo3}{\multicolumn{2}{|c|}{Equipo 3}
\\ \hline CPU & Intel Core i7
\\ \hline RAM & 16GB
\\ \hline GPU & Intel Iris Plus Graphics 655
\\ \hline SSD & 250 GB
\\ \hline Sistema Operativo & MacOS
\\ \hline Coste & 2400\euro
\\}

\pagebreak

\cuadro{|c|c|}{Equipo 4}{equipo4}{\multicolumn{2}{|c|}{Equipo 4}
\\ \hline CPU & Intel Core i5
\\ \hline RAM & 16GB
\\ \hline GPU & NVIDIA GTX 1050
\\ \hline SSD & 250 GB
\\ \hline Sistema Operativo & Ubuntu 18.04
\\ \hline Coste & 1200\euro
\\}

\cuadro{|c|c|}{Servidor AWS}{AWS}{\multicolumn{2}{|c|}{AWS}
\\ \hline Tipo & p3.2xlarge
\\ \hline CPU & 8 n'ucleos
\\ \hline RAM & 61GB
\\ \hline GPU & NVIDIA Tesla V100 16 GB
\\ \hline Precio & 3.06 \euro /hora 
\\ \hline Tiempo de uso & 15 horas
\\ \hline Coste & 45.9\euro
\\}

Los equipos 1 y 2 se han usado para tareas de investigación sobre Deep Learning ya que cuenta con una potencia aceptable para los entrenamientos, también han sido usados para las tareas de desarrollo del resto del proyecto y para la realización de la memoria. Los equipos 3 y 4 al ser equipos portátiles y no contar con potencia suficiente para entrenar módelos en un tiempo aceptable han sido destinados para tareas de investigación y desarrollo.

Una vez desarrollado el módelo se han usado el servidor AWS para el entrenamiento del mismo.

\subsubsection{Amortizaci'on}
A continuación, se calcular'a la amortización asociada a cada uno de los equipos.
Un equipo se amortiza en 3 años aproximadamente con un total de 5760 horas de trabajo siendo el número de horas invertidas en este trabajo de 600 horas a repartir entre los 4 equipos.

\cuadro{|c|c|}{Amortizaci'on}{Amortizacion}{\multicolumn{2}{|c|}{Amortización}
\\ \hline Equipo 1 & 70\euro
\\ \hline Equipo 2 & 62.5\euro
\\ \hline Equipo 3 & 41.7\euro
\\ \hline Equipo 4 & 20.8\euro
\\}

\pagebreak

\subsection{Recursos de personal}
A continuación, se detallan los roles desempeñados durante el desarrollo del proyecto y su impacto económico.
El precio por hora de los distintos perfiles se detallan en el cuadro \ref{coste1}.

\cuadro{|c|c|}{Precio/hora por perfil}{coste1}{\multicolumn{2}{|c|}{\textbf{Precio por hora seg'un perfil}}
\\ \hline Jefe de proyecto & 50\euro /hora 
\\ \hline Analista & 40\euro /hora
\\ \hline Cientifico de datos & 32\euro /hora
\\ \hline Desarrollador & 32\euro /hora
\\}
El coste total de personal del proyecto calculando las horas por perfil se muestra en el cuadro \ref{coste2}.
\cuadro{|c|c|c|}{Coste total por perfil}{coste2}{\multicolumn{3}{|c|}{\textbf{Coste por personal}}
\\ \hline Jefe de proyecto & 88 horas & 4400\euro
\\ \hline Analista & 217 horas & 8680\euro
\\ \hline Cient'ifico de datos & 209 horas & 6688\euro
\\ \hline Desarrollador & 86 horas & 2752\euro
\\ \hline \multicolumn{2}{|c|}{\textbf{Coste total}} & \textbf{22520 \euro}
\\}

\subsection{Coste total}
El coste total del proyecto sumando el coste por personal y el coste por hardware se puede observar en el cuadro \ref{coste_total}.
\cuadro{|c|c|}{Coste total del proyecto}{coste_total}{
\hline Servidor AWS & 45.9\euro
\\ \hline Amortización & 195\euro
\\ \hline Personal & 22520\euro
\\ \hline Coste total & \textbf{22760.9 \euro}
\\}
