En esta secci'on detallamos los requisitos a cumplir por el sistema.

\subsection{Requisitos generales}
\cuadro{|c|p{0.8\textwidth}|}{Requisito general 001}{requisitos_general_001}{
\rowcolor[HTML]{CBCEFB} \hline \textbf{OBJ-001} & \textbf{Entrenamiento de una red convolucional }
\\ \hline \textbf{Descripci'on}  & El sistema deber'a entrenar una red neuronal convolucional.    
\\ \hline \textbf{Subobjetivos} & 
\begin{itemize}
\item \textbf{OBJ-004} Entrenamiento con los datos EUR/USD: El sistema debe entrenar una red neuronal convolucional con los datos del EUR/USD.
\item \textbf{OBJ-005} Entrenamiento con los datos BTC/USD: El sistema debe entrenar una red neuronal convolucional con los datos del BTC/USD.
\end{itemize}
\\}
\cuadro{|c|p{0.8\textwidth}|}{Requisito general 002}{requisitos_general_002}{
\rowcolor[HTML]{CBCEFB} \hline \textbf{OBJ-002} & \textbf{Entrenamiento de una red recurrente}
\\ \hline \textbf{Descripci'on} & El sistema debe entrenar una red neuronal recurrente. 
\\ \hline \textbf{Subobjetivos} & 
\begin{itemize}
\item \textbf{OBJ-006} Entrenamiento con los datos EUR/USD: El sistema debe entrenar una red neuronal recurrente con los datos del EUR/USD.
\item \textbf{OBJ-007} Entrenamiento con los datos BTC/USD: El sistema debe entrenar una red neuronal recurrente con los datos del EUR/USD.
\end{itemize} 
\\}
\cuadro{|c|p{0.8\textwidth}|}{Requisito general 003}{requisitos_general_003}{
\rowcolor[HTML]{CBCEFB} \hline \textbf{OBJ-003} & \textbf{Visualización de resultados} 
\\ \textbf{Descripci'on}  & El sistema deberá mostrar los resultados de cada red. 
\\}
\clearpage

\subsection{Requisitos de informaci'on}
\cuadro{|c|p{0.8\linewidth}|}{Requisito de informaci'on 001}{requisito_informacion_001}{
\rowcolor[HTML]{CBCEFB} \hline \textbf{RI-001} & \textbf{Divisas} 
\\ \hline \textbf{Descripci'on}  & El sistema deber'a almacenar los datos de las divisas.     
\\ \hline \textbf{Datos específicos} & 
\begin{itemize}
\item Fecha
\item Valor
\item Divisa
\end{itemize} 
\\ \hline \textbf{Dependencias} & 
\begin{itemize}
\item OBJ-001
\item OBJ-002
\item OBJ-003
\end{itemize}
\\}
\cuadro{|c|p{0.8\linewidth}|}{Requisito de informaci'on 002}{requisito_informacion_002}{
\rowcolor[HTML]{CBCEFB} \hline \textbf{RI-002} & \textbf{Resultados} 
\\ \hline \textbf{Descripci'on}  & El sistema deber'a almacenar los resultados de las redes neuronales    .
\\ \hline \textbf{Datos específicos} & 
\begin{itemize}
\item Fecha
\item Valor
\item Divisa
\item Tipo de red
\end{itemize} 
\\ \hline \textbf{Dependencias} & 
\begin{itemize}
\item OBJ-003
\end{itemize}
\\}
\cuadro{|c|p{0.8\linewidth}|}{Requisito de informaci'on 003}{requisito_informacion_003}{
\rowcolor[HTML]{CBCEFB} \hline \textbf{RI-003} & \textbf{Metadatos} 
\\ \hline \textbf{Descripci'on}  & El sistema deber'a almacenar los par'ametros de entrenamiento de las redes.   
\\ \hline \textbf{Datos específicos} & 
\begin{itemize}
\item Batch
\item Delta
\item Métrica de error
\item Valor de error
\end{itemize} 
\\ \hline \textbf{Dependencias} & 
\begin{itemize}
\item OBJ-003
\end{itemize}    
\\}

\clearpage

\subsection{Requisitos funcionales}
\cuadro{|c|p{0.8\linewidth}|}{Requisito funcional 001}{requisito_funcional_001}{
\rowcolor[HTML]{CBCEFB} \hline \textbf{RF-001} & \textbf{Obtención de información} 
\\ \hline \textbf{Descripci'on}  & El sistema deberá obtener el valor actual del EUR/USD y el BTC/USD por minuto.
\\ \hline \textbf{Dependencias} & 
\begin{itemize}
\item OBJ-001
\item OBJ-002
\item OBJ-003
\item RI-001
\end{itemize}    
\\}

\cuadro{|c|p{0.8\linewidth}|}{Requisito funcional 002}{requisito_funcional_002}{
\rowcolor[HTML]{CBCEFB} \hline \textbf{RF-002} & \textbf{Envío de informaci'on} 
\\ \hline \textbf{Descripci'on} & El sistema deber'a tratar los datos obtenidos y almacenarlos.
\\ \hline \textbf{Dependencias} & 
\begin{itemize}
\item OBJ-001
\item OBJ-002
\item RI-001
\end{itemize}    
\\}

\cuadro{|c|p{0.8\linewidth}|}{Requisito funcional 003}{requisito_funcional_003}{
\rowcolor[HTML]{CBCEFB} \hline \textbf{RF-003} & \textbf{Visualizaci'on del hist'orico}
\\ \hline \textbf{Descripci'on}  & El sistema deber'a mostrar el hist'orico de cada divisa.
\\ \hline \textbf{Dependencias} & 
\begin{itemize}
\item OBJ-003
\item RI-001
\end{itemize}    
\\}

\cuadro{|c|p{0.8\linewidth}|}{Requisito funcional 004}{requisito_funcional_004}{
\rowcolor[HTML]{CBCEFB} \hline \textbf{RF-004} & \textbf{Interacci'on con las gr'aficas }
\\ \hline \textbf{Descripci'on}  & El sistema deber'a permitir interactuar con las gr'aficas.
\\ \hline \textbf{Dependencias} & 
\begin{itemize}
\item OBJ-003
\item RI-001
\item RI-002
\end{itemize}    
\\}

\cuadro{|c|p{0.8\linewidth}|}{Requisito funcional 005}{requisito_funcional_005}{
\rowcolor[HTML]{CBCEFB} \hline \textbf{RF-005} & \textbf{Visualizaci'on de metadatos} 
\\ \hline \textbf{Descripci'on}  & El sistema deber'a mostrar los metadatos relativos a la red.
\\ \hline \textbf{Dependencias} & 
\begin{itemize}
\item OBJ-003
\item RI-003
\end{itemize}    
\\}
\clearpage

\subsection{Requisitos no funcionales}
\cuadro{|c|p{0.8\linewidth}|}{Requisito no funcional 001}{requisito_no_funcional_005}{
\rowcolor[HTML]{CBCEFB} \hline \textbf{RNF-001} & \textbf{Compatibilidad} 
\\ \hline \textbf{Descripci'on}  & El sistema deberá ser compatible con los principales navegadores.
\\ \hline \textbf{Dependencias} & 
\begin{itemize}
\item OBJ-003
\end{itemize}    
\\}
\clearpage
