\cdpchapter{Agradecimientos}

En el final de esta larga etapa, que ha sido la universidad, que concluye con este proyecto, me gustar'ia mencionar y agradecer a ciertas personas que han estado conmigo durante camino.

Para empezar, quiero agradecer a Antonio y Mar'ia, mis padres, todo lo que han hecho por m'i en estos años de carrera, porque sin ellos este proyecto y toda mi carrera estudiantil no habría sido posible.  Pese a haberles dado motivos m'as que suficientes para no confiar en mi labor como estudiante, no han dejado de hacerlo y lo han dado todo para yo pueda llegar hasta aqu'i. Gracias a ellos vivo la inform'atica con gran pasi'on y me han enseñado a dar siempre lo m'aximo de m'i m'ismo.

Quiero agradecer tambi'en a mi hermano Guillermo, que ha hecho que mi estancia en Sevilla haya sido mucho m'as divertida y todo el inter'es que ha prestado en este proyecto.

Me gustar'ia mencionar a mis abuelos Antonio y Paquita, que aunque ya no est'an para leer 'esto, s'e que les hubiera hecho mucha ilusi'on vivir este momento conmigo. Juan y Estrella s'e que lo est'an haciendo, como no paran de demostr'armelo.

Quiero agradecer tambi'en a Jorge, mi tutor, que me enseñ'o a programar y a amar la programaci'on en primer curso en Fundamentos de la Programaci'on, y est'a llevando este proyecto sin parar de aportar ideas y soluciones. 

Y junto a los ya mencionados, quiero agradecer a mis compañeros de la carrera por estos años maravillosos, pero en especial a Ferm'in, mi compañero de proyecto, que nos hemos desvivido para sacar m'as de una asignatura importante y este proyecto.

Much'isimas gracias a todos. 
\begin{flushright}
\emph{Carlos Sevilla Barcel'o}
\end{flushright}
\hfill \break

Con este proyecto pretendo cerrar el largo camino que ha sido la carrera universitaria y me gustar'ia agradecerselo a las personas que han hecho posible que haya llegado hasta aqu'i.

En primer lugar, a mis padres Ferm'in y Rosario y a mi hermano Pascual por soportarme durante todo este largo camino que ha sido la carrera universitaria. 

A mis abuelos por estar siempre ah'i para apoyarme cuando lo necesitaba aunque algunos ya no est'en conmigo.

A mi tutor Jorge qui'en no se ha cansado de ayudar y aportar ideas hasta convertir este proyecto en lo que es ahora.

A todos los compañeros y amigos que he conocido durante la carrera, pero en particular a Carlos coautor de este proyecto sin el cual aún faltaría bastante camino que recorrer.

Much'isimas gracias a todos. 
\begin{flushright}
\emph{Ferm'in Fern'andez Borrego}
\end{flushright}